【借錢梗要還】輝山乳業遭滙豐追討貸款及利息 限3日還錢

輝山乳業(6863)公布，於上周五(8日)及今日(11日)分別收到兩封來自滙豐的來函，指貸款協議的一項或以上違約事件經已發生並持續，所有貸款、應計利息及所有其他應計或尚未償清金額，已即時到期及應予償付，並須於3日內支付。

據該來函所指，於今日美元批次的尚未清償本金額為1.8億美元(約14億港元)，而港元批次則為1.56億元，未繳付應計利息分別約576.71萬美元(約4498.35萬港元)及468.9萬元。

同時，該公司亦收到另一封來自滙豐的來函，內容有關滙豐於2014年向該公司提供的另一筆銀行貸款，而滙豐已終止有關貸款，並要求即時償還總額1370.5萬美元(約1.07億港元)。

輝山正聽取法律意見，並相信任何還款安排將連同償務重組建議一併考慮。公司會繼續與其中國主要銀行債權人，就其債務重組進行對話。

支那就快爆煲

老千局爆左

還得到先好借